## Теоретичні питання
1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах
   програмування
2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?
3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

## Відповіді на питання.

1. Екранування служить  щоб повернути спеціальному символу його звичайне рядкове значення. Наприклад,
   якщо лапки зустрічаються у рядку, вони сприймаються як спецсимвол закінчення цього рядка. Але якщо ми їх екрануємо,
   їм повертається звичайне рядкове значення у складі цього рядка, і вони перестають бути спецсимволом.
2.  Засоби оголошення функції : 
2. 1. function declaration - за допомогою ключового слова function.
2. 2. Function expression - функція також оголошується за допомогою ключового слова function, але вона не має імені, і
вона записується в змінну.
3. це механізм JavaScript, в якому змінні і оголошення функцій, пересуваються вгору своєї області видимості перед тим,
як код буде виконано.
